攜氣槍手銬截查途人 無業漢認冒警被判囚 4 個月

31 歲無業漢去年攜帶手銬和氣槍，冒充警察於深夜截查途人。途人要求他出示委任證時，他則以身份證當作委任證，結果被途人識破。該男子被控一項冒充公職人員、管有仿製火器及管有手銬作非法用途，今（28日）於西九龍裁判法院承認 3 項控罪，主任裁判官羅德泉判他監禁 4 個月。

被告謝學賢（31歲，無業）被控於去年 9 月 22 日，在深水埗南昌街與長沙灣道交界南昌街休憩處假冒公職人員，即警察；在同日同地管有仿製火器，即氣槍，以及管有一雙手銬作非法用途。

案情指，當晚被告在深水埗南昌街休憩處截停一名印度籍男子後，以簡單英文訛稱是警員，要求對方出示身份證。印籍男子反要求被告先出示委任證，因見被告拿出身份證當作委任證，故無視被告離開。被告逐追上印籍男子，亮出手銬，再度要求對方拿出銀包及身份證，印籍男子見狀最終報警處理。警方到場拘捕被告，並在他身上搜出氣槍和氣罐等物品。 醫生確認被告沒有精神障礙。

途人要求他出示委任證時，他則以身份證當作委任證，結果被途人識破。

直接話我張委任證唔洗show比你睇既
d人反而會信

管有仿製火器

條友直接喝返佢我地阿sir做野唔需要委任證咪唔洗斷正lo 扮d唔扮d抵坐啦

抵喇

咪係，過左成年都唔識，係人都知黑警唔會出示委任證，扮黑警都唔識抵佢人捉

會show證就已經有古怪

判入小欖驗下個腦先啦
扮都唔識扮